ASML看好中國市場：最先進光刻機很快將入華

中國集成電路製造年會近日邀請到了光刻機霸主ASML（阿斯麥）中國區總裁沈波參加，他出面解答了一些媒體關心的話題。儘管UMC（聯電）和Globalfoundries（格羅方德，格芯）先後宣布放棄7nm製程及更先進工藝的研發，但ASML依然對EUV光刻機的前景表示樂觀。

此前有消息指出，中芯國際（SMIC）今年已向ASML訂購了一台EUV光刻機，預計明年交付，用於7nm節點。

同時，傳統的沉浸式光刻機方面，沈波稱，今年下半年ASML已開始出貨家族最先進的NXT:2000i，很快會在中國市場上也見到。

另外，媒體早先有報導稱，長江存儲、上海華虹半導體分別向ASML訂購了193納米浸沒式光刻機和193納米雙工件台沉浸式光刻機NXT:1980Di，分別用於存儲晶元製造、晶圓代工。

據悉，ASML今年一二季度的財報顯示，大陸市場的銷售收入佔比達到了20%左右，已與美國持平，且超過了台灣地區。

ASML今年的EUV光刻機產能將達到20台，明後兩年將逐步提升到40台。

已經唔禁售定自吹自擂

可能已經安排晒中國間諜喺間公司入面偷緊資料

中國區總裁

賣架法拉利畀你,唔識揸一樣無用

贏国又贏

肯賣即係代表中國接近可以自製，最後機會用水魚價搵多一筆。

怕晶片技術被偷 中國留學生被荷蘭ASML拒聘
建立時間：2018/08/26 05:32
中國第二大的電訊設備製造商「中興通訊」（ZTE），因為違反美國的制裁令，私下向伊朗和北韓出售含有美國零件的通訊設備，早前遭到美國商業部重罰，一度陷入「營運休克」。中國政府在這事件後，投入大量金錢，希望減少對美國高端晶片的依賴，同時設法獲取（盜取）歐洲技術。不過，全球最大半導體設備製造商荷蘭艾司摩爾（ASML）近日傳出，在美國的要求下，不再招聘中國籍員工，以防止被中國人竊取高端晶片科技。ASML雖然否認相關傳言，但坦承中國人要從事相關工作，必須先取得美國發出的許可證明。

一名荷蘭求學的中國人，近日上網抱怨，畢業後有意到ASML求職，但後來收到通知，指受到美國政府的限制，ASML不會再聘請中國人。消息曝光後，引發中國網友不滿，對此ASML於周四（23日）澄清，這是不實的傳言，重申ASML招聘員工時，一般不會有國籍限制，歡迎來自各國的工程師。但聲明強調，ASML一直規定，包括中國籍在內的約20國的人士，在從事涉及美國原創技術的工作種類時，必須先取得美國發出的許可證明。
北京大學國際關係學院教授梁雲祥認為，事件反映中美競爭已白熱化。他指，美國在貿易戰中，當然會要求其他國家，特別是盟國和美國採取同樣步調。因為中國自改革開放以來，「資金及技術依靠西方」，不管ASML的消息是真是假，都對中國高科技領域有影響。梁提醒北京，不要自恃中國有市場，因為即使有商業利益考慮，西方國家還是傾向支持美國。（國際中心／綜合外電報導）

上個月先傳話連中國人都唔請

據悉，ASML今年一二季度的財報顯示，大陸市場的銷售收入佔比達到了20%左右，已與美國持平，且超過了台灣地區。

呢d 出貨週期都拎黎打J,唔通d 廠會不停買機
唔知以為支那增長超越台灣 美國
一睇台灣地區四個字就知支那仔寫

上至下18 第二同第一季，18第一季同17第二季

17第四季先岩

193納米即係有幾勁

唔知

但以前聽開呢間野一係技術封鎖禁售中國

一係就只賣舊幾代既機

垃圾侵